上訴庭駁回梁游上訴 兩人下午見記者

青年新政梁頌恆及游蕙禎就被撤銷議員資格提上訴，上訴庭三位法官於上周聽罷各方的陳詞後，今早判下判詞，駁回兩人的上訴兼須付訟費，指按人大釋法解釋的《基本法》104條及香港法例，兩人在法律上已自動喪失議員資格並離任，法律上不可能容許兩人重新宣誓。上訴庭表明如有需要，可於明早開庭聽取上訴至終審法院許可的申請，而梁、游一方律師指將研究判詞後決定是否上訴，梁、游二人均沒有到庭領取判詞，據律師指兩人將於今午2時在高院門外就上訴駁回作出回應。

上訴庭法官於判詞中指，《基本法》在本港屬至高無上，特首亦有憲制責任落實《基本法》，但至於釋法是否等同修法，法官認為上訴庭沒有基礎作出判斷。
梁、游於上訴聆訊中重申《基本法》訂明權力分立原則，兩人是否符合《宣誓及聲明條例》，應由立法會主席裁決，宣誓事宜屬立法會內部事務，法庭不應干預。惟聆訊當日上訴庭法官已表明，認為宣誓涉及《基本法》第104條，而《基本法》在本港地位至高無上、凌駕普通法中的不干預原則，法庭對此有司法管轄權。